覺唔覺而家起樓速度真係好快

1年多就可以大致完成 一層層砌落去
之後都係種下樹
做d無謂野執番好
呢d樓同舊時種做法有冇咁耐用

文科仔？

1年都唔洗

公屋係

公屋幾日至一星期一層
其實算好快

搵下pre-cast concrete嘅youtube片睇睇

大部份都用precast facade鋁模鐵模快好多

廿年前已經有

唔關技術事，差嘅係人

但係整橋果D就慢到抽筋呢
個中環繞道封左半條東區走廊搞幾年都未搞起

搞地基好難快得到

做過起新樓及做緊舊樓維修，真心唔覺質素以前好過依家

而家用預製組件
遲多幾年可能可以搬部3D Printer 去一層層print 出黎

預製件大陸造

預製件 流廠式做法 犧牲安全同質量 換黎龐大turnover 香港建造業就係咁撚公利

係大陸做好哂，運黎香港組裝。其實全世界都係咁做科技進步左。

大部份啦 鬼叫佢平
坪輋見過有廠做

*功利

預製組件，全部公屋居屋都係同一個則，同一個樣

起樓淨係起石屎咩
公屋你40層起個'郎'都差唔多2年啦

明明科技進步就好正常 係都要吹到越舊越好